Georg Simmel, »Die Großstädte und das Geistesleben«, in: Theodor Petermann (ed.), Die Großstadt. Vorträge und Aufsätze zur Städteausstellung, Dresden: Zahn & Jaensch 1903 (= Jahrbuch der Gehe-Stiftung Dresden 9), pp. 185-206.